小明參加了七一愛國遊行

朋友阿發介紹一單好兼職
“兩點到五點 留tg”
阿發想去 但無膽 找小明作伴

tg :
hi i am 李小明，想參加遊行，再帶多一個朋友

回覆:
小明
我想同你玩一個七十二小時既遊戲
七一見

七一小明和阿發一起集合

現場有很多志同道合的朋友

係小明呀

直播

到最後
搞手沒有出現 沒有錢派
阿發問:小明小明 我們怎麼辦?
小明大喊:我叫了你多少次不要喊我的名字!

在場的愛國人仕都知小明的真正身份
令小明尷尬

小明告訴各位
立即用tg狂炸搞手
搞手設立了一個大騙局
一定會在現場觀看自己的完美作品

lm

“只要你發覺誰的電影狂響就知誰是搞手”
小明說

但沒有電話狂響

變左偵探故

最後沒有結果
各人帶著失望和五星旗回去

Live 文

阿發拍了拍小明的肩膀
說“別失望”

小明一手怒推開
大嗌“妖 你係基咋 我唔係呀”
每個人都望向阿發
認為他是基的

阿發好尷尬
小明說:對不起 我今天的尿好黃

等到小明了

等大夥兒走了
小明跟蹤其中一個愛國人 戴口罩的
到了馬路邊
愛國人就在安全島上
和小明隔一條馬路
而湊巧 安全島上也站著阿發
兩人吐著遊行被騙的苦水

暗戰

小明大嗌 “阿發捉住他 他就是搞手”
阿發立即做了

搞手說:小明你果然是高手

阿發兩手擒著搞手
口中喃喃說:死啦 痴線佬遇著痴線佬

小明說:每個人也拿出電話用tg，當然你也有，但每個人也上連登尋搞手，唯獨你一個人沒有開連登。一個年輕人怎會不上連登。你有上，但因為你是搞手，所以不能出post追討，別人看見你的account name ，我有錯嗎?

變左偵探

好好獎勵他

“我想跟你玩一個七十二小時的遊戲”，搞手說

“怎樣玩呀?我已經出post說我已經捉住你，所有愛國青年都跑過來殺死你了”，小明說

搞手用九牛二虎之力甩開右手
但還是被阿發按在地上
搞手發難不是為了逃走
而是拋了一個小盒小在馬路中間

可惜紅燈車多
小明想過去幫手
但行車阻止小明

小明故緊係要留名

搞手微微笑著
向阿發說:你看見盒上的圖案嗎?

阿發說:噢嘈糕了 是iphone的盒子

搞手說:黃啟發 那是一部iphone 價值不只二千元

搞手說:你不放開我 就會看著那iphone粉碎了

小明隔著一條馬路說:拿一個爛盒叫我相信入面有iphone?

搞手下巴被阿發按在地上說:不相信，等它被貨車碾碎你就知道了

我信，黃啟發大嗌

小明說:是假的!

發問:你怎知道呀

live

小明說:你就相信我一次行不行?

發說:為什麼相信你不信他?

Live

阿發放手的話，你們得眼白白看我走了。搞手說

身為連登你，你能不能有骨氣一點?小明問發

發說:有骨氣的話我就不出來遊行了

阿發放手了
搞手跑了走

阿發拾起iphone
小明拆開包裝
“喂喂”小明壓著情緒 抖震地說“這是什麼”
阿發一聲“吓!?”

甘大枝呀

執個跌左落地既iphone都好似無間道咁
信我
唔好信佢
真係唔信？

然後小明追逐搞手到人群中
小明搭著搞手的肩 笑說:真有緣我們又見面

搞手說:真能幹 和你玩遊戲真榮幸

小明說: 能走出我五指山 當你贏

搞手問:你知道我們到了什麼地方?

小明說:愛國者的地盤。我也愛國的，雖然是因為錢。

搞手說:你看看你背上貼了什麼

小明一驚，回頭一看，“我要真普選”

定神過來，已經被藍絲打了一拳

“有時一加一不等於二 試想想搞手如此做 一定不會是蛇頭把人頭費一千元吞了的”小明向愛國者們說

阿發卻向愛國者說“要不是小明衝動 私自行動 我們一等人早就捉著了搞手了 我已經容忍小明很多次 不是第一次了”

屌你暗戰

“我是愛國組高級督察黃啟發，立即磅水投行，否則後果自負”

搞手遞出手機 展現所有愛國組成員的照片

阿發說:有事慢談呀大俠，我是來跟你談判的，你要錢，我們給你錢好了，不要放我們的樣貌上網。

搞手說:你的聲音好難聽，叫小明來跟我談判。

“小明，搞手約了我們在mcdonald談判，請你快一點到”阿發致電小明

小明說“千萬不要給他說話，我們只要捉著他就好，不要中他的圈套”

“我已經跟他談判了，他說只要跟你談”發說

“我頂”小明說

發大嗌，“難道撞口撞面一句話不講嗎?”

其實阿發打算杯葛小明，不讓小明插水，想不到卻墮入了搞手的圈套

搞手跟小明對談
搞手說:這八達通給你了
小明接下了
小明說:為什麼要放你走?
搞手說:我有你們遊行的照片嘛
小明說:我不怕
搞手說:你要知道七十二小時的遊戲玩什麼嗎?想玩下去嗎
小明沒出聲

搞手輕輕離開了
小明一個人坐在m記

阿發衝入m記大罵
“我們都給他放上網了，他人呢?”

放走了

阿發大怒 卻無可奈何

這單醜聞放於網上
很快成為焦點了

小明不介意成為主角之一
反而傳媒發現了奇怪一點
原來出席者有一個叫歐陽修的人
而歐陽修的老爸，歐陽橋卻是政黨“愛黨力量”的主席
這次兒子收錢遊行，把愛黨力量的架子丟光了

小明叫阿發查了愛黨力量的資料

“明明當日遊行就沒有看見歐陽修，為什麼要駕禍於他?”小明問

阿發說“算了吧，你的時間不多了，放過兇手吧”

小明費解

阿發拿出一包藥說“你在m記掉下的，我查過是末期癌症藥”

阿發說“對不起，但你常常當面罵我也有不對嘛。”

小明說“西藥太躁嘛”

小明知道藥是屬於搞手的

小明更期待這個七十二小時的遊戲

暗戰小明

“常常見到你哦，你叫什麼名字” 女人說

“知道我叫什麼名字對你沒好處” 搞手說

“我不是求好處的”女人說

“可惜我沒有時間” 搞手說

“有時間會做什麼?” 女人說

搞手咳了一口血，“對不起，我先走了，再見”

“我們是不是不會再見面了”，女人問

搞手回頭，“只是今輩子罷了”

小明決定夜闖愛黨力量
走到門口
卻要密碼開鎖
小明沒有頭緒
想起搞手給自己的八達通
一放上感影器
開門了

小明進入愛黨力量
在黑暗中用電筒照射
查了一會兒
無頭緒
根本不清楚這七十二小時的遊戲玩什麼
只看見了很多中國主席來香港的行程
小明覺得或者跟國家主席有關
但不清楚

特然光明了
小明立即躲入枱底
愛黨力量的人知道有人闖入自己的基地
都搜索入侵者

小明偷偷的地溜出門外
想跑樓梯走
卻聽見有人跑上來
沒有去路

電話響起
搞手說“搭升降機”

小明說“升降機?更危險哦，一定有人防守”

搞手說:相信我吧，我們是隊友來的

小明進入了升降機，問“為什麼不啟動的，你是不是給鎖上了?”

搞手說“你給升降機的感應器擋著了，傻西”

小明啟動了升降機，只希望它能送自己安全離開

升降機在半空中停下了

小明心想

今次仆街了

所有愛黨力量的人都衝向升降機
搞手這刻才動身
慢慢走入愛黨力量的總部
把東西拿走

總部內一個人地沒有
都去擒拿了小明

小明卡在二十三樓
只聽見門外有不少人
打算撬開升降機門
要把小明殺了

小明凶多吉少

小明電話響了
搞手打來
搞手說:你求我，我便來救你。救你的風險很大。

小明:我求你救我。

搞手說，你打開升降機頂，爬出機箱，然後會看見隔離另一條升降機吊纜，然後會有另一架升降機接你走的

搞入離開了愛黨力量的四十八層
坐二號升降機
停在二十二樓
然後聽到天花一聲巨響。
小明從二十三樓的一號升降機跳上二十二樓的二號機
滙合了搞手

愛黨力量的人撬開升降機門
見沒有人
見天花頂一個洞
得知入侵者走失了
十分勞氣

“陳為強，當過區議員助理，應該是建制派的接班人，三年前離開了愛黨力量就退隱政界。你以為愛黨力量的人不會懷疑你偷了他們東西嗎?”，小明說。

“你的資料搜集做得真好”，搞手說

“你的計算也不錯。搞一個打手遊行吸引我，再故意捏造愛黨力量主席兒子歐陽修也有份參加，令我查上了愛黨力量的總部，然後逼我引開所有人，自己就大搖大擺進入偷東西。”

小明再補多一句:“要不是你快死了，可能會做末來特首，真可惜”

“愛黨力量的人，什麼也敢當，這回我大禍臨頭了”，小明說

“放心，七十二小時的遊戲，玩贏的話，你就安全了”。搞手說

“你偷的是什麼?”小明問

“沙林毒氣”，搞手答

答案令小明驚訝

小明不想玩了

小明玩完了

“我係重案組總督察黃啟發，請問歐陽先生，你們的總部被闖入有什麼遺失嗎?”阿發問

“你哋啲同事黎問左八千幾次啦，八千幾次啦，無呀”，歐陽橋邊說邊震盪著大肚腩。

歐陽在說謊，遺失的東西不能公諸於世

你老母重案組督察去為左一千銀遊行

“為什麼我要幫你?我畀一分鐘你說服我，不然我就叫門外的黃啟發進場拉人”

五十九，五十八，五十七

小明在倒數

“你知道為什麼要在回歸跟你玩嗎?”，搞手說

“當然，回歸，國家主席訪港，沙林毒氣。就是說有人要在香港謀殺中國元首”，小明推理出來龍去脈。

“你不覺得打救國家主席很偉大嗎?”，搞手問

“不覺得。三十七，三十六”，小明說

“我無時間了。我想報仇。”搞手說

“因為你被愛黨力量趕走?”，小明說

“對呀，我要你幫手”，搞手說

“你的恩怨，與我無關。廿六，廿五，廿四”小明在倒數

“沒有你幫助，他們就會搶回沙林毒氣，死很多人，搞政變，天下大亂”搞手說

“不在乎，只想拉到你”小明

“我覺得這兩日你一條尾，就是一隻狗，被我撚得很快樂”，搞手說

小明停止了倒數

“你不想知道我下一步怎麼做嗎?”

小明指著後門，說“你從這邊走”

“好把，讓我明天再撚化你吧”，搞手離開了

黃啟發進入餐廳，抱怨對小明說“他還未到嗎?這麼不守時的撚樣”

小明說“他走了”

“走了?!你為什麼不通知我呀”，黃啟發說

小明摸摸自己額頭，裝病說“對不起，我今天的尿很黃。”

黃啟發一心以為小明有癌症，慚愧於自己脾氣，抱歉地說“不要緊，我今天的尿也很黃，熱氣罷了”

“明天有大project ，保你升職”，小明說

對於小明來講
危險好吸引

沒有是非黑白
最緊要刺激

愛黨力量好激進

Lm